\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	twoside, % Enable two-sided mode
	body={183.5mm,260mm},  % 195mm (original) - 11.5mm (increase) = 183.5mm
	inner=20mm,  % Margin for the side near the binding
	outer=8.5mm, % Margin for the side far from the binding
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Les fractions \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\usepackage{ccicons}\lfoot{\ccby}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	\begin{filecontents*}[overwrite]{test1.csv}
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,A,A,A,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,C,C,C,A,F,F,F,F,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,C,C,C,C,D,F,F,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,C,C,C,C,D,D,F,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,C,C,C,C,D,B,B,B,B,D,A,A,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,C,C,C,D,B,B,B,B,B,B,D,D,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,D,C,C,B,B,B,B,B,B,B,B,D,D,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,C,C,C,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,D,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,D,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,C,C,C,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,A,D,D,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,D,F,F,F,F
		F,F,F,C,C,C,C,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,D,D,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,D,F,F,F
		F,F,C,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F,D,B,B,B,B,B,C,A,A,B,B,B,B,A,D,B,B,F,F,F
		F,F,C,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F,D,B,B,B,B,B,C,A,A,B,B,B,B,A,D,B,B,B,F,F
		C,C,C,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F,D,B,B,B,B,B,A,A,A,B,B,B,B,A,D,B,B,B,B,F
		C,C,C,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,A,A,A,F
		C,C,C,C,C,C,C,C,C,B,A,F,F,F,A,A,A,A,C,C,C,C,C,C,C,C,C,B,B,B,C,C,A,A,A,A,A
		C,C,C,C,C,C,C,C,D,B,D,F,F,F,F,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,F
		D,D,C,C,C,C,D,B,B,B,D,F,F,F,F,F,F,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,F,F
		D,D,D,D,D,D,B,B,B,B,D,F,F,F,F,F,F,F,F,F,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,F,F,F,F
		D,D,B,B,B,B,B,B,B,B,D,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,F,F,F,F,F
		D,D,B,B,B,B,B,B,B,B,D,F,F,F,F,F,F,F,A,A,D,D,D,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F
		D,D,D,B,B,B,B,B,B,B,D,F,F,F,F,F,F,A,A,D,B,B,B,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F
		D,D,D,B,B,B,B,B,B,B,D,F,F,F,F,F,F,A,D,D,B,B,B,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,D,D,B,B,B,B,B,B,B,F,F,F,A,A,A,B,B,B,B,B,B,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,D,D,D,B,B,B,B,B,B,A,A,A,D,D,B,B,B,B,B,B,B,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,D,D,D,D,D,B,B,B,B,A,A,D,B,B,B,B,B,B,B,B,B,C,C,C,C,C,C,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,D,D,D,D,D,D,D,D,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,C,C,C,C,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,D,D,D,D,D,D,D,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,C,C,C,C,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,A,A,A,A,A,D,B,B,B,B,B,C,C,C,A,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,B,B,A,A,A,F,F,A,A,A,F,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,B,B,A,A,A,F,F,A,A,A,F,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,B,B,A,A,A,F,F,A,A,A,F,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A,A,A,A,A,F,F,A,A,A,F,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,E,E,E,E,E,E,E,E,E,A,A,A,A,A,A,A,E,E,A,A,A,E,A,A,A,E,E,E,E,E,E,E,F,F,F
		F,F,E,E,E,E,E,E,E,E,E,A,A,A,A,A,A,A,E,E,A,A,A,E,A,A,A,E,E,E,E,E,E,E,F,F,F
		E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E
	\end{filecontents*}
	
	\begin{minipage}{0.51\textwidth}
	 \centering{\textbf{Pixel Art - Les fractions}}
	 
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Déterminer la valeur associée à chaque lettre.
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.46\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
				\hline
				\cellcolor{white}Blanc & %C
				\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %A
				\cellcolor{brown}\textcolor{white}{Marron} & %D
				\cellcolor{brown!50}Beige & %E
				\cellcolor{gray!50}Gris & %F
				\cellcolor{orange}Orange \\ %B
				\hline
				\rule{0pt}{4ex}$\dfrac{9}{5}$ & $\dfrac{7}{5}$ & $\dfrac{7}{100}$ & $\dfrac{18}{7}$ & $\dfrac{35}{8}$ & $\dfrac{3}{2}$ \rule[-2ex]{0pt}{0pt} \\
				% C & A & D & E & G & B \\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\medskip
	
	\begin{minipage}{0.31\textwidth}
		\fbox{A} Quelle est la proportion de la surface colorée :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
				\newcommand{\NumColSectors}{5} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
				\newcommand{\NumSectors}{5} % Nombre total de secteurs
				
				\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
				
				% Dessiner et colorier les secteurs
				\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
					% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
					\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
					\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
					
					% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
					\ifnum\s>\NumColSectors
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\else
					\fill[myblue!30] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\fi
				}
			\end{tikzpicture}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
				\newcommand{\NumColSectors}{2} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
				\newcommand{\NumSectors}{5} % Nombre total de secteurs
				
				\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
				
				% Dessiner et colorier les secteurs
				\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
					% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
					\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
					\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
					
					% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
					\ifnum\s>\NumColSectors
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\else
					\fill[myblue!30] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\fi
				}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\vspace{-0.25cm}
		
		\fbox{D} Déterminer la valeur de $a$ :
		$$3,47=3+\dfrac{4}{10}+a$$
		
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.31\textwidth}
		\fbox{B} Quelle est la proportion de la surface colorée :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
				\fill[myred!30] (0,0) rectangle (2,2);
				
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) rectangle (2,2);
				
				% Ajout des lignes en pointillés pour les deux tiers restants
				\draw[line width=0.5pt] (0,1) -- (2,1);
				\draw[line width=0.5pt] (1,2) -- (1,0);
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (2,2);
				\draw[line width=0.5pt] (0,2) -- (2,0);
			\end{tikzpicture}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
				\fill[myred!30] (0,2) rectangle (2,1);
				
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) rectangle (2,2);
				
				% Ajout des lignes en pointillés pour les deux tiers restants
				\draw[line width=0.5pt] (0,1) -- (2,1);
				\draw[line width=0.5pt] (1,2) -- (1,0);
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (2,2);
				\draw[line width=0.5pt] (0,2) -- (2,0);
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\vspace{-0.25cm}
		
		\fbox{E} Déterminer l'abscisse du point $E$ :
		\vspace{-0.5cm}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.475]
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (11.5,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,1,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
				
				% Graduations plus importantes
				\foreach \x in {3,10,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.3) -- (\x,-0.3) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {3/$2$,10/$3$} \draw (\x,-0.4) node[below] {\label};
				
				\draw (7,0.2) node[above] {$E$};
				\drawCross{7}{0}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.31\textwidth}
		\fbox{C} Calculer : $$\dfrac{3}{5}+\dfrac{7}{5}-\dfrac{1}{5}$$
		
		\fbox{F} Déterminer l'abscisse du~point $F$ :
		\vspace{-0.5cm}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.475]
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (11.5,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,1,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
				
				% Graduations plus importantes
				\foreach \x in {3,11,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.4) -- (\x,-0.4) ;
				
				% Graduations plus importantes
				\foreach \x in {3,7,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.3) -- (\x,-0.3) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {3/$4$,11/$5$} \draw (\x,-0.4) node[below] {\label};
				
				\draw (6,0.2) node[above] {$F$};
				\drawCross{6}{0}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\medskip
	
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEF,Unite=0.49]{test1.csv}
	%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEF,Couleurs={black,orange,white,brown,brown!50,gray},Correction,Unite=0.49]{test1.csv}
\end{document}
